陳百祥：高球場建屋致17萬人失業

2018年05月23日

陳百祥：高球場建屋致17萬人失業

■陳百祥在港台節目《視點31》指利用高球場土地建屋是荒謬，被網民「嬲嬲」。互聯網

【本報訊】粉嶺高爾夫球場應否用作建屋爭議不斷，公民黨陳淑莊及藝人兼職業高爾夫球協會名譽會長陳百祥在港台節目激辯。陳百祥質疑銀行家出身的土地供應專責小組主席黃遠輝不懂土地問題，建議在高球場建屋是荒謬又「儍嘅」，稱失去高球場將導致17萬人失業，被陳淑莊追問數據從何而來時，他最初稱「識幾萬個打高爾夫球嘅朋友」，最後始承認數據來自香港高爾夫大聯盟。

質疑黃遠輝唔識土地

港台節目《視點31》邀陳淑莊及陳百祥討論高球場建屋，陳百祥不明白土地供應專責小組為何將高球場列入土地供應選項，「揸fit嗰個叫黃遠輝，佢做banker（銀行家），識炒股票同睇外匯喇嘛，佢邊度識土地呢？」
陳百祥認為利用高球場土地建屋是荒謬、無聊，「係儍嘅」。

他建議先填海、發展大嶼山或貨櫃碼頭，但指使用部份高球場建屋非不可行，「拎少少出嚟（建屋）絕對唔介意，但最好唔郁，我哋幾多小學生學緊波，仲有17萬從業員，嗰啲人咪會失業」。

陳淑莊認同先撥出高球場32公頃地建屋，可將已關閉堆填區改作高球場。她質疑17萬從業員從何而來，陳百祥最初稱「識幾萬個打高爾夫球嘅朋友」，再指「我識嘅都超過500個教練，連埋買賣高球用品，一定有呢啲人搵緊食」。再被追問下始承認數據來自香港高爾夫大聯盟，陳淑莊指數據太多「水份」，亦無親身查證。

陳百祥又指美國因有人反對發展，不少人要睡在街頭，「你嚟得香港住，你就應該接受高地價……美國人都係瞓街，香港都只係要你住啲細啲嘅房，我由細到大都係瞓呢啲，冇問題喎！」他批評港府事事諮詢公眾，應如同新加坡般行政主導覓地。

黃遠輝回覆本報指不便回應陳百祥意見。黃退休前曾任工銀亞洲董事兼副總經理，其後出任多項公職，包括現時為房委會資助房屋小組委員會主席，曾任城規會副主席、房屋協會成員及長策會成員等。

■記者鍾雅宜

上一則
鏡頭遍全國 港人入內地即受監控

下一則
首部水炮車殺到香港 可混催淚劑噴射料年底啟用

佢真係好撚on9

excuse me. i don't understand

豬隊友 出黎潑火

十七萬人失業？不如吹夠七十萬啦。

咁不如700萬人啦

邊有17萬咁少 佢一個都識一萬人，全香港有7百萬人，每人識一萬，最少有7百億人做高球業，數都唔撚識計

小丑又邊度識土地

計埋掃街?

我由細到大都係瞓呢啲，冇問題喎！

又係啲廢佬口吻

17k 人口失業咁佢地無錢食飯啲食市又執，點解唔計埋落去？

600幾萬人由細到大都唔會打golf
洗乜要golf場
拆左佢冇問題喎

高球場將導致17萬人失業,

我諗佢係口快快講錯咗.

姐係9up

劉江華：粉嶺高球場去年打12萬場

班友9up都唔係第一次啦,口咩快快

高爾夫球場唔起樓,建造業會唔會有70萬人失業

荷蘭叻依種人到今時今日都仲生存到 已經係香港既不幸啦

17萬人

即係每50人就有一個人有高球有關？

正宗廢老 鳩up都上到電視

你話貨櫃碼頭會影響17萬人就話啫，個爛鬼球場鬼有咁多人咩

荷蘭叻你又撚識土地咩
ON9

咁乞人憎既高球場搵個咁乞人憎既人黎幫拖

港人港地個垃圾page仲吹到荷蘭叻ko陳淑莊。屌，見到真係好撚心寒，我地係咪活係同一個世界。

失晒業咪啱囉 反正香港好多行業都唔夠人

叻哥Ho ball

你嚟得香港住，你就應該接受高地價……美國人都係瞓街，香港都只係要你住啲細啲嘅房，我由細到大都係瞓呢啲，冇問題喎！

屌你老母再冇樓起十年後地板都冇撚得你訓呀
條友弱撚智？

做偽人笑人banker唔識土地

呢條垃圾真係廢物代表 自己識嘅野又唔多,分析能力又差,攞撚住自己把生曬鏽甩曬字嘅尺亂尻咁度, 以為自己個幾十年大台尻Up就當左真係好撚叻,又唔肯認柒,淨係遊花園拉開個話題死lur就覺得自己贏,塊面皮厚撚到

收皮啦荷蘭叻

屌你老母香港D企業都未必有17萬人

收撚檔啦屌

香港勞動人口398萬，即每23個人就有一個職業係同高爾夫球相關

貨櫃碼頭拆左 就唔只17萬人失業啦

唔識又要扮識真係好肉酸

其實洗咩咁認真
佢只係一個藝人
仲要係一個出橫跨幾代
都覺佢on9既藝人
其實幾難得
反而想知點解個節目會搵佢上去

佢到底知唔知自己講緊咩

睇佢自曝其短

係？佢哋咁撐荷蘭叻，裏面唔知有幾多人有份用個golf場，同埋佢哋又住緊邊呢

17萬個高爾夫球失業

同佢認真果個都傻
做佢對手係侮辱，浪費時間
佢呢d正宗廢老代表屌佢都晒氣

1700萬人失業

米撚搞個場黎起公屋
先唔講起撚完都唔撚係比香港人住

重點係屌你老母北區日撚日塞個兩個迴旋處，起撚埋公屋而唔起多條大路出公路既話 上水應該可以脫離埋香港獨立

咪 = 口火木

食市執笠，咁銀行借比佢地嘅錢會收唔返
到時連銀行業都仆埋街

球場可以搬去大灣區，高鐵可達，就業機會不會消失

成日衝出嚟柒

真係好柒…

廢老口吻
講埋揸golf既都有關啦

陳百祥教大家鳩up係唔使負責任

禁入去全部都係新移民廢老 唔怪得個個過哂檔無人用fb

我係見到有朋友share先睇到，好撚痴線

9up王

其實點解要請佢上去同佢討論呢個話題

明玩佢

屌你老母仆街荷蘭叻

大把廢老跟機

你算把啦 人地講正經野都比你條廢老搞到好似做show咁
成個弱智仔咁

吹得就吹！
自己廢噏唔用腦，當其他人同佢一樣冇腦

何必要俾人上去撚狗

港台都白痴啦，揾個傻嘅、無料扮四條上去討論政治

最恐怖係fb個港人講地cap完片話陳百祥屌打陳淑莊，成班白痴藍絲打晒飛機

「揸fit嗰個叫黃遠輝，佢做banker（銀行家），識炒股票同睇外匯喇嘛，佢邊度識土地呢？」

按你邏輯 你做藝人 本身最多咪識唱一首歌同做一個欲哭無淚嘅表情 你識咩政治呢？

收皮啦

17萬人失業
仲未計佢地屋企人父母仔女呢
起碼70萬人受影響！

70萬人致業

其實高球場都係要有既，真心比啲窮人住就可以揀啲大嶼山個啲位...依家攪到個社會好似做窮人最惡 ，不如剷埋維園起公屋呀！ 窮人住公屋好心就選址番係要開法既地方啦.

荷蘭另死撚咗啦

咩嘢叫高球

咁又拆又起，起完之後又創造幾多就業機會？
d廢老鳩球蟲葉完唔識轉行？

17萬人失業...炸?你篤數篤大D,篤到1.7億人失業啦,包埋支國人黑工架

一係咁啦

係郊野公園開發高爾夫球場囉
順便整埋棒球場

仲好添
有益身心

痴鳩線
一個golf場養起17萬人
好奇有咩職位?
用下屎忽諗下都知冇可能啦on9
有1000人已經好撚多
大機構有10000人已經係超大規模
真係唔死都冇用既黀老

17萬到底係一個幾撚大既行業

人地係會長

同啲無賴嘈冇用嫁喎 佢地講野冇理據冇邏輯

無仔送終咪呢d人

不嬲叫開高爾夫球，幾時變咗叫高球

拆傑志足球中心致百萬人失業

條友都on撚9 既 17萬都吹得出
全球最大個幾間銀行既員工加埋都冇咁多啦
佢都係快d 去死啦

唔識就唔好用個k字

佢話有17萬高球從業員數據何來 佢個人都識500個高球教練 我好似聽緊周星星喜劇電影內佢演出的對白, 令人噴飯

同一個on9佬講道理 = 同自已鬥氣.

佢真係唱嗰首歌唱到洗左自己腦

條廢老真係 9up 當秘笈

留名等睇傻鳩打17M

由細到大做狗 所以就要自己下一代都一齊做狗
典型廢佬心態
永遠唔識進步 改善
所有野仲停留係安置區年代

起樓可以創造到幾多職業又唔提

點解17萬人玩golf 都冇一個世界級選手 東亞病夫

9up當秘笈既最佳示範

佢真係咁多年黎都以為自己好撚叻

陳百祥講野係on9
但係咪一定要拎高爾夫球場嚟起樓？
其實香港仲有大把棕地未開發
之不過嗰啲地方俾啲比陳百祥呢啲有錢佬更有權力嘅新界佬hold住
政府先唔敢陏嗰啲地方
今日拎得高爾夫球場呢類recreational嘅地方嚟發展
聽日就可以大條道理咁拎同性質嘅生態保護區 郊野公園嚟起樓

利伸: 讀城市規劃

佢係指有關高球既從業員涉17萬人(可能包埋送人去golf場既的士司機/巴士/小巴/mtr....)., 唔係指淨玩golf既人

留名

香港高爾夫大聯盟都只係話香港有十四萬人打高爾夫球，有約三千名從業員，呢條傻佬就三千當三萬再加去十四萬，變左十七萬

唔係一定
我支持除左GOLF場
仲拎埋其他地方黎起

幾萬個朋友
屌打連登仔

17萬係170k 唔識轉單位咪用17萬囉 無啦啦自己走去轉單位 但又轉錯 自己攞嚟柒

最強之矛
應該冇人夠佢講

on 9 以香港的經濟規模，起碼過萬億產值，至養得起十七萬人。佢地的計法係:有個高球會會員一個星期叫一次麥麥送，成間麥當奴分店過百個員工都係靠佢地食飯。有間體育用品店，一個月賣出五支高球干，咁就成個公司所有員工都係高球從業員，豬如此類咁計.....